［紐約時報］香港人的憤怒來自「買唔到樓」

香港爆發大型反政府運動，引來外國媒體一再報道。美國《紐約時報》週三（24日）刊出文章分析指，香港人的憤怒既是對政治的不滿，背後也隱藏對經濟的焦慮。文章形容香港「可能是全球最不平等的居住地」，意指香港樓價極高、貧富懸殊嚴重等。
該篇由《紐約時報》記者Alexandra Stevenson與Jin Wu撰寫的文章《高房價、低收入、「棺材房」：香港抗議的經濟根源》，訪問多名港人及學者，分析香港人示威背後的政治及經濟原因。

美國媒體分析香港示威背後的政治與經濟原因（Getty Images）

文章講述部分香港示威者的情況，他們一方面對香港政局不滿，渴望由民眾來選擇領導人，另一方面也對自身經濟深感焦慮，並擔心之後會更差。例如有任職保安的受訪者居住在僅有100平方呎、稱為「籠子」或「棺材房」的房間，他每天工時長達12小時，但薪金也難以應付生活費用與房租。

該文指出，與香港示威類似的法國的「黃背心」活動，也有同樣的焦慮現象，就是在蓬勃發展的經濟背後有太多人遭遺下了。而香港更是貧富懸殊最明顯的地方之一，有全球最長工時和最貴房租，租金比紐約、倫敦及三藩市都要高，但卻只能有一半面積的房子。房屋問題成為許多人煩惱的根源。

示威者盼透過選舉爭取發言權

《紐約時報》指出香港多個問題，例如很多人仍在輪候公屋、工資上升速度及不上物價飛升等，示威者認為政府政策偏袒地產商，傾向建豪宅，又任由富有的中國買家推高樓價等。很多人希望透過直接選舉，在關鍵經濟事務上爭取更大的發言權。

政府公佈截至2018年底，全港有26.76萬宗公屋輪候申請，一般申請者輪候時間為5.5年（Getty Images）
文章表示，親北京官員認為長期的解決方案，是與中國大陸實現更大的融合，立法會議員、自由黨黨魁鍾國斌表示，年輕人可以利用政府的創業援助項目，在粵港澳大灣區做生意，他覺得香港人「被寵壞了」，但有香港的年輕示威者則反擊指，這些反應正表明香港領導人與民眾脱節。

約翰霍普金斯大學的政治經濟學教授孔誥烽認為，「很多年輕人認為在經濟和政治上幾乎沒有出路，而這是他們對現狀產生絕望與憤怒的背景。」

說中了

係其中一既

上車無望，要行焦土攬炒

大把人有樓都好L憤怒

又係啲中老自以為是又離地的理由加諸比年青人。

知名五毛 負評 上一頁

你驚唔驚飲凍0水

實有d人係因為咁而上街，重有其他因素加加埋埋咪有咁多人。

咪撚戇鳩啦, 家下出黎大多數係後生仔未到置業年齡, 佢地係為左自己之後五六十年打拼緊啦屌你. 樓樓樓係呀你估家下十幾廿歲就要上樓?

如果 NYT 寫文既質素係咁表面, 學班差佬講不如你退位讓賢搵個識寫既做啦. 反送中, 要雙普選關買樓咩事?

咁年輕人無希望都係其中一個原因
層層樓最少500萬
首期都比唔起

你十幾廿歲已經諗住買樓?

Complain 佢

正確學名係：凍𨶙水
爽！

唔好比人spin去青年問題，根本今次反送中係人權問題，所以唔同階層，年齡層，種族都有參與，大家都唔好無端被送中！
運動去到就黎2個月，更加話比我知，政府除左警察支援外，根本就冇認受性同權威，警察執法時濫用私刑，無視委任證，更加反映緊體制內係幾咁腐敗！

好多人十幾歲已經想有私人空間，更什既係。好多人都好識諗，為左十年後有車上而做準備

都可以咁講

所以有明日大嶼漂流島計劃

我覺得反送中係導火線。
其實背後的確好多間接因素，高樓價係其中之一。
香港堅尼系數根本己經好高，有社會運動有乜出奇。

我唔知你生活喺邊個香港， 不如你落返地球啦。
大把人十幾歲到廿歲只係諗緊點玩得開心有閪屌， 後搵一份好工。

出嚟嗰班靚仔全部有屋企並唔係瞓街， 買樓根本就唔會係佢哋嘅主要想法。 想買樓會走去跳樓？

定係你唔係住喺香港唔知道所謂五大訴求係乜嘢？ 喺五大訴求入面我從來冇聽過話要買樓。

有時做人要過得自己過得人， 千祈唔好監人乃後。 唔好喺太空玩太耐落返嚟地球 做番個正常香港人啦。

經濟根源

唔好睇漏幾隻字
自由人權受威脅嗰啲叫做政治根源

無樓無仔女就點都放d 架喇
如果父母係藍絲反哂面
更加係無哂包袱

呢個問題 係源自首長選舉係由中國操控 唔係民選
所有首長推政策 只係偏坦權貴 同聽中國指揮

推

兩者根本分唔開，你生活嚮個地方啲狗鐘意就喝你咬你，黑社會又同政府同一陣線，話之你幾L有錢都唔會生活得安樂

點會分唔開
三藩市啲警察怕晒示威者 加上成班民主黨議員支持根本唔敢驅散

但係佢哋工資唔夠生活唔到交租交大部份糧 呢個就係經濟原因所以出嚟示威

根本成篇文就喺度維穩， 明明6月開始爆到而家就係因為反送中， 之後呢個政權不停嘅壓榨壓每樣嘢都可以做錯， 最後警察同黑社會勾結所有示威者不停升級。

香港人買唔到樓已經唔係近五年嘅事， 今次香港大亂根本就係政治失敗行政失敗。 成篇文同個碌柒馬因國講嘢一樣話顏色革命， 永遠就唔會關我政權事永遠就只係其他嘢永遠就只係其他原因香港人永遠都只係經濟動物。

食，飽，訓。

成個角度就係用一個成年人諗後生仔呢樣就係點解香港至今最失敗， 當當年遊蕙禎講做愛都冇地方嘅時候， 好明顯成個香港已經斷開咗。 我勸所有五毛及早離場。

都係嘅

維穩到嘔，用呢個角度思考得出結論就係類似傻膠葉劉派糖去平息民憤，要幾on9有幾on9。

唔好負評，住屋係外國係基本人權嚟。

雖然香港人慣哂

有人話只係其中一個安全帽既牌子黎

真係安全帽牌子來, 落地盤走轉就知

部分正確

係有啲關係，但又唔算全部

買到樓都可以憤怒

又係你

P牌鬼
兩頂帽都唔一
又想水鳩巴打出假野

太膚淺, 估唔到紐約時報出啲咁既結論
一齊社會問題既根源都係來自不民主既獨裁政府, 政府既主要責任係擦支那鞋而唔係為市民, 自由就導致香港既各種社會問題, 買唔到樓只係果, 冇民主先係因

跟本全香港都反對 唔駛分有錢定窮 細路定大人 有良知有思考的都唔滿意呢個政府

唔敢講唔關事，但只係佔其中一部分，如果認為香港人的憤怒一大部分係源自「買唔到樓」，咁同港共高官一樣太膚淺，太離地

最主要原因

睇唔到未來

買唔到因為150 大陸開外掛印錢

樓價係港共官員及其黨羽製造出黎

之前沈旭輝講得好，係因為香港年青人已經有物質上既豐足，所以追求更高層次既價值，呢個分析比較貼近

原因之一無錯

你試下香港行新加坡或獨裁
肯定無人上街

老實講
俾我一個月搵倒五萬幾六萬
然後儲三四年就買得起樓 過多三四年就斷供

有D咁既生活 我地洗撚搞禁多野咩

呢五個字 完全係簡而精咁解釋哂呢兩個月發生咩事

樓價太貴，年青收入低，係生活艱困。但睇返我地5／6大訴求，邊度有講要求降樓市，增建居屋？
係要求收回條求，成立獨立調查委員會調查警隊用過分武力同釋放今次既義士呀，邊度關樓市事？

其中之一
不能盡錄

其中一樣嘢咋喎
大把人有樓有車都好憤怒

無可否認的確有啲關連
話唔關事個班
有冇諗過之前吹到話出解放軍既時候，連登主流有好多論調，都係話：if we burn, you burn with us. 反正我哋依家都冇可能買到樓，咁解放軍嚟咗之後咪可以一齊攬炒，到時樓價大跌
正正證明咗房屋問題都牽連其中

警察不可信
政府不可信
政客不可信
法制不可信
年青人低收入，不能成家立室
核心群組為供樓死捱難捱，對社會做唔到貢獻
年長階級連自己晚年生活都保障唔到

仲可以點唔上街抗爭？訓街等死？

其中一個小因素
但絕對唔係主因

唔太關事 我班fd有樓 兩公婆月入10萬以上 都係次次出

有樓個班又點計?
百幾二百萬人冇樓?

一開始係，之後引發既野仲嚴重過買唔到樓

點解會有房屋問題
因為有班支那人炒貴d樓同d新移民

樓豬係知名五毛
請負評，上一頁

Jin Wu

支那人

恕不苟同。紐約時報不代表我

買唔到樓係催化濟，歸根到底係對唔公義事情嘅氣憤

有樓既出黎都好能多
不能以偏概全

都有道理嘅，如果我有能力買樓，話知好似新加坡咁

Push

Show Blocked User - 光之練金術師

立法會議員、自由黨黨魁鍾國斌表示，年輕人可以利用政府的創業援助項目，在粵港澳大灣區做生意，他覺得香港人「被寵壞了」

我
比起買唔到樓 呢啲言論同政策更令人嬲啦
屌你老母

JIN WU

On9

太多野啦
係其中一樣
源頭大陸

Search 左陣都搵唔到位網上回應編文

New york times app 搵到英文版但冇reply位

Fb 都搵唔到，反而見編文都post左係新加坡紅底 straits times

有冇巴打搵到？

1. 睇下英文版先
2. 對樓主善用起底功能
3. 用樓主個名去搜尋下標題

無錯！
回歸後，香港人有受惠過咩？
衰過二等公民，後生又無前途。
如果個個都受惠，就好似大陸咁擁戴老共啦。
其實咁多人落黎走資，好似mpf 咁收3%管理費，真係人人都受惠ga 話，一定無今日ga 事發生，但香港d 管理層貪得無厭，肥上瘦下，貪完就移曬民，無得怪人。

仇富撚

其中一個主因，年青人上樓無望，全球最貴，遠遠拋離合理水平。反送中已經係其次，積埋好多野，地產霸權，南亞為患。好多人人工唔高，公屋又排唔到，拎一大舊錢租屋，仲要有好多住劏房，生活貧困。個政府行高地價政策，完全無為一般百姓著想。

係撚呢樣呀, 唔好轉移視線, 係不斷收窄言論自由, DQ議員, 黑警濫權, 官警黑勾結

一矢中的

安全帽牌子嚟

仲停留係咁低層次既論調
根源係香港冇民主之餘，個政府仲要唔以香港人既利益為依歸，只係服務黨

我有樓都唔想你送萬億上大陸，將我交既稅起屋俾哂新移民，將中國法律架響我頭上

呢d係不公義呀屌你老母

如果你由細租樓租到大點會唔“識”諗買樓啊屌你老母

教育 醫療 唔講
自殺率係咁升

地盤十個有十個都係用呢頂

就係想睇下佢幾鳩

明明講緊抗議嘅經濟根源 即人地係講緊其中一個原因
係樓主標題黨

屌 出名五毛 唔好推

牌子嚟㗎喎

大家睇到又唔洗屌晒鬼既

咁佢都係多個角度比其他人了解下HK姐

咁貧富懸殊的確係因素之一

但個原因係內地買家炒樓

官商勾結

政府偏坦發展商導致起公營房屋唔夠 高地價政策 等等

你諗下如果全民安居樂業

個個年青人草緊首期/供緊樓

的確大家對政府既怨氣係會少啲 同埋包伏會大左

咁所以先要雙普選 由選民姐係香港市民主導翻Hk個發展

咁自然就唔會產生咁多政治問題 因為係民選特首

但冇可否認佢篇文講到好似大家淨係因為買唔到樓就上街
係幾撚戇尻

請善用起底功能

呢條友專做假新聞

上面有人話政治同經濟分得開？
屌

我有樓，我仍然憤怒，我仍然企係香港人一方。

根本呢個政府係好多問題，每日150，一車車大陸人落來搶福利，醫療爆煲，房屋問題

係
好心某D連登仔唔好見到少少野就開心大發現咁周圍講
見識少就問下人先啦好撚柒

全世界幫你港共維穩

都係有問題，安全帽咁多隻牌子，點解會咁巧合買同一隻牌子？

耐人尋味

你唔好貼佢地都係用IPHONE

樓主係傻閪五毛

我屌晒你地老母
睇紅媒01 都唔去睇英文版
個標題係 01 起架
人地超詳盡解釋緊咩問題呀

掃左一次 new york times facebook page 掃到25/7

編文26/7出

都見唔到

有冇人掃 cn new york times page?

我睇哂成個英文版都覺得論調係偽中立嘅淺薄

會令人覺得抗爭者係經濟上失敗先反抗

無視左經濟模式係政治上掌權嘅階層所制定

導致所謂經濟上冇地冇屋高樓價就係政治決策者

有地唔發展，發展傾斜私人發展商，又引入大量大陸人搶貴樓價

如果紐約時報話：

高房價、低收入、「棺材房」：香港抗議的經濟根源

Tiny Apartments and Punishing Work Hours: The Economic Roots of Hong Kong’s Protests

我諗大家心底係：

香港抗議的經濟表因源於政治系統的排他

個他居然係香港人

個政府唔代表香港人，唔對香港人負責

Political Dictator Syndicate Appointed by Beijing: The Root of All Sufferings in Hong Kong

樓係小事
重點係政府無人性 唔理市民死活
執法者不公

部份正確

YOU ARE FAKE NEWS

自由
法治
資源
權利
一一向大陸雙手奉上

買唔到樓只係眾多怨氣中既一部分

政府一直懶理，民怨積積埋埋就會爆

跟我一齊嗌:

起底，上一頁，Block

而家係樓又無，自由又無，法治又無

憨鳩

比後生機會上車相信上街嘅都會少啲

屌你個仆街五毛，我 621 先至買多一層黎收租，你食屎啦。而家係政治問題，咪𨶙spin去經濟。屌你老母、老婆、細妺、家姐。

冇料到
淨係講個問題既表面

五毛唔好輕描淡寫個問題啦

屌 仲記得個時話香港係全世界唯一一個堅尼系數超過唔知幾多 但又無「暴動」既國家

官鄉黑警

都夠講哂啦

哂買唔到樓 根本唔重要

講埋晒d廢話
明顯係政治問題啦

好一個詭辯
邏輯上憤怒背後一定有千百萬種原因

今次憤怒9成係人權保障問題
後來係憤怒警黑合作
但就係咁俾佢spin到另一個’’買唔到樓‘‘ 既argument 哈

我同我啲中佬朋友個個都有樓
雖然唔係企最前線但次次都有行出嚟
你地唔好俾人轉移視線啦，香土班廢中藍絲成日話抗爭者全部都係買唔到樓嘅廢青所以出嚟攪事，事實根本唔係咁，唔好俾位人入

明明送中影響樓價

真係知名到認到佢

但搞事個班大部份係年青人
多啲中佬行出嚟前線先有說服力

我有樓住 有樓收租 都好憤怒

其中一個原因

總之市民已經好不滿呢個政府

其實買唔到樓呢啲現象好多人迫不得都接受左，但未接受到個政府冇人性到咁出面姐

而家唔係講有錢冇錢住，你有錢都唔會想生活喺一個越黎越恐怖既香港

咁總有人自私，可能只係上一代香港人比較多，加上之前未到依家既情況，果時同政府鬥大眾又未覺醒佢地只係自殺，同埋，好多人正常都係取易捨難移民對佢地最好亦係最安全亦最合常理，而依家香港去到一個無得再唔出聲就死既地步，加上我哋依一代好多人被逼政治覺醒，先有人開始關注返依一件事，如果佢地依家肯反黎發聲其實都已經足夠，只能夠講每個時代都有每個時代既責任，而我哋生於亂世，就有責任撥亂反正

我無嘢講

有包袱真係好難有啲仔女都生埋
雖然我地唔係勇武，但我地個個都好支持前線勇武義士
其實遊行隊伍入面真係好多都係成年/中年人，只不過佢地真係唔會犧牲咁多上前線
大家明明因爲好愛香港先咁憤怒，就俾人講到因爲個人安逸買唔到樓先攪事，唔想俾位佢地咁入

實係大陸人寫
中聯辦甚至上面 應該都一樣咁諗
所以今次先估錯形勢

死撚開啦p牌仔 安全帽牌仔黎嫁

哇 原來有認證

hk01?

點解一定要年青人犧牲？做下榜樣比多啲中佬睇下

上車無望，追求更高尚

咁無可否認經濟因素係加劇左不滿既

Wrong focus

只係其中一個病徵
根源問題係個制度呀

對未來沒希望是底因
兩方面令人擔憂
1. 自由（被限制）
2. 生活上的困境（居住是其中一種）

似係此post已完

只係其一，應該問點解「買唔到樓」？單純無錢？樓天價貴？定現有政策無為「真正」香港人居住著想？

香港01又嚟分化大家
慣用手段
唔洗覆啦

［置頂 728上環見］香港首次旗手小隊上線啦！

光復香港 時代革命

做乜撚野啊

安全帽brand logo都俾你大造文章你自己智障唔好當人都係智障

元朗樓就買到

我預測3個月目標新樓呎價：7000/呎

今次運動主要原因唔係買樓。
但係，其實社會運動，唔係每次都可以歸因為單一原因。其實背後係有好多因素......
現實咁講，房屋問題己經拖左咁耐。房屋問題又連住移民問題，移民問題又連住審批權問題，審批權問題又連住主權問題，主權問題又連去一國兩制同真普選。
其實根本所有野都同個主權同政制有關。

Er 堅尼系數唔係講買唔買到樓

你有樓果班資產增值，樓巿go go go。
冇樓果班人工追唔到通脹。咁你兩邊差距咪越來越大囉

尤其是年輕一代......
等到班廢老死果陣，就佢地上位.....
其實有時我覺得教育d死廢老係其次。最重要係影嚮比我地更年輕的一代，果班死蝗蟲細路。d廢老好快就入棺材。

有咩問題？ 好合理喎 你仲要講緊第時想結婚，生小朋友，有退休生活 層樓除非父幹唔係你都要供20幾，30年 大西北樓以外都冇500萬比你選

發現大家唔定期講下，係真係會唔記得左

不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止
不分化，不割席，不譴責，不阻止

依個係間接原因 低收入，物價高，買唔到樓 年輕人在香港冇希望 政府咁多年都唔做野 個個識講大陸人炒貴哂 但你政府做左d咩 冇呀 然後今次運動大家有眼睇 你玩撚哂d人全部都係你個面 d商家佬唔燒到佢自己都唔會同你出聲... 比返香港人管喇 仆街

駁唔到
講真人人有樓住
撚得閒反你咩

連登仔真係係又屌唔係又屌

Nyt一向親中

我買完層樓
家陣政府仲想迫我走

成日話公屋輪候時間5.5年，其實我覺得實際唔止，仲有無心提申請資格，難到飛天

五毛依家仲想轉移焦點
你都是含下撚先啦

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問光之練金術師(會員#41351)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

佔一半啦

我單拖唔靠人比得起供得起有餘 我都好憤怒 仲有咩問題？

我廿中

幾年前係既，不過今年唔係囉

我有樓
我上街
係咁

借借位
集思廣益，集中對728有用既意見，
入黎推你覺得有用既post亦可

[鋪鋪俾狗圍] 入黎放低你既戰術意見

我問係唔係十幾廿歲已經諗住買樓呀屌你個閪, 關乜撚野識唔撚識呀九唔撚搭八
十幾廿歲九成住屋企, 唔會理屋企係租定買最多就係煩家用. 有 D 就會自己諗搬出去租個單位住. 當你無可能買就一定唔撚會諗.
你會唔會諗點上太空? 如果你係男人會唔會諗點生仔, 劏肚定自然呀? 你無 Cancer 會唔會諗住點醫自己個腦癌呀懵撚

五大訴求完全同買樓無關, 咪撚再 Spin 啦

無諗過spin，純粹屌鳩你個離地撚
買樓明明係生活基本，你攞去同男人生仔比
邊個係懵撚啊

十幾歲已經諗結婚生仔退休 講大 d 諗埋係邊到葬啦

on99, 我有樓， 但我都憤怒

sorry，禁錯腐皮

真係唔撚知邊個先係離地, 買樓係生活基本

懵撚, 返落黎地球啦好撚多人一世租樓架

睇野唔太表面，樓價節節上升嘅因由係人口政策出問題，而人口政出現咩問題…相信唔使我多媾

香港人長期對政府不滿背確實有經濟因素影響
但係呢一兩個月既運動既五大訴求邊有一樣直接關經濟事?